% ************************** Thesis Abstract *****************************
% Use `abstract' as an option in the document class to print only the titlepage and the abstract.
\begin{abstract}
Dado $n+1$ pares $\{(z_{j}, w_{j})\}_{j=0}^{n}$, podemos probar que existe un único polinomio $\Pi(z) \in \PP_n$, el cual llamamos {\it polinomio de interpolación}, tal que $\Pi(z_{j}) = w_{j}$. Se estudian varios casos de polinomios interpolantes, entre ellos se encuentran: la forma de Lagrange para interpolar nodos distintos, la forma de Newton, Hermite para dos nodos coincidentes y Abel-Goncharov para pares de interpolación en cada derivada de orden superior de alguna función $n$-veces diferenciable.\\

Aproximar una función $f : U \subset \CC \longrightarrow \CC$ por medio de polinomios interpolantes en nodos $z_j \in U, \quad i \in I_n$, y a su vez, obtener el polinomio de interpolación que aproxima a $f$ con error minimo es una tarea crucial.
\end{abstract}
